# VK Club Mirror Bot [@vk_club_mirror_bot](https://telegram.me/vk_club_mirror_bot)

[![pipeline status](https://gitlab.com/GreatGo0se/vk-club-mirror-bot/badges/master/pipeline.svg)](https://gitlab.com/GreatGo0se/vk-club-mirror-bot/commits/master)

Проект выполнен в рамках факультатива Kotlin 2019/2020. 
[Список проектов](https://docs.google.com/document/d/1zKwWzzvh41AZ74ZCZXSlXerDyIGVOeicRs2O-eyucTg/)

## Описание задания
Суть бота: говорим страницу ВК группы (например, club118500697). 
Далее бот с помощью VK API мониторит новые посты и пересылает их как сообщения в Телегу.
 
Стадии:
* [x] Боту шлют страницу группы, бот отвечает заголовком.
* [x] Бот начинает отправлять текст постов.
* [x] Бот не игнорирует картинки в постах.


## Описание решения

### Добавление/удаление подписок

Список подписок представлен в программе ассоциативным массивом, в котором 
ключами являются id чатов, а значениями - множества подписок.
Добавление и удаление подписок происходит над этим ассоциативным массивом.

### Отправка новых постов

Каждые `n` секунд для каждой подписки из каждого чата происходит запрос к
[VK API](https://vk.com/dev/methods) для получения списка последних `m` постов. 
Посты фильтруются по времени. Затем отправляются в каналы, ассоциированные с чатами.
Перед отправкой в канал происходит фильтрация уже отправленных постов.

Посты в чате представляются в виде
>  [`название группы`]
>
> `текст поста`
>
> `vk.com/ссылка_на_пост`

Тексты постов, превышающие допустимую длину `x` сокращаются до `x - 100` и дополняются `...`

Если пост содержит изображения, то текст добавляется к первому изображению, а 
затем все изображения отправляются как [MediaGroup](https://core.telegram.org/bots/api#sendmediagroup)

Для текстовых сообщений `x = 4000`, для MediaGroup `x = 1000`

### Представление подписок в хранилище

Ассоциативный массив чатов и подписок представлен на диске директорией `bot-chats`,
которая содержит файлы названные как `<chat_id>` и содержащие подписки в формате JSON

### Запуск

Для запуска необходимо указать переменные среды

| Переменная |                     Значение                |      Где взять                      |
| ---------- | ----------------------------------------    | ----------------------------------- |
| VK_TOKEN   | Сервисный ключ доступа приложения Вконтакте | vk.com/editapp?id=<app-link>&section=options |
| VK_SECRET  | Защищённый ключ приложения Вконтакте        | vk.com/editapp?id=<app-link>&section=options
| TG_TOKEN   | Токен бота Телеграм                         | Получить у [BotFather](https://telegram.me/BotFather) после создания бота |
| SHUTDOWN_COMMAND | Команда для выключения бота | Задать самостоятельно |
| UPDATE_DELAY_IN_SECONDS | Периодичность обновления списка постов в секундах | Задать самостоятельно. Стоит учесть ограничения VK API, TG API и нагрузку на бота |

При запуске ассоциативный массив чатов инициируется данными с диска,
устанавливается соединение с TG API

### Остановка

Для выключения необходимо отправить в чат `<SHUTDOWN_COMMAND>`, после этого текущие
соединения с TG API и VK API закрываются, а подписки сохраняются


## Описание команд

### /add
Добавление одной или нескольких страниц
`/add club118500697 copypastes`

### /all
Перечисление текущих подписок
`/all`

### /remove
Удаление одной или нескольких подписок. Удаление доступно только по числовому id страницы 
`/remove 118500697 23696820`

### /remove_all
Удаление всех подписок 
`/remove_all`

### /receive
Получение последних постов с игнорированием даты публикации
`/receive 3`
